**云锦路站**位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[徐汇区](../Page/徐汇区.md "wikilink")[龙华街道](../Page/龙华街道_\(上海市\).md "wikilink")[云锦路](../Page/云锦路.md "wikilink")\[1\]，车站主体位于云锦路东侧，呈南北方向，为[上海轨道交通十一号线的地下侧式车站](../Page/上海轨道交通十一号线.md "wikilink")，于2013年8月31日启用\[2\]。

## 车站结构

### 楼层分布

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1F</strong></p></td>
<td><p>出入口</p></td>
<td><p>1-7号出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-1F</strong></p></td>
<td><p>站厅</p></td>
<td><p>客务中心、进出站闸机</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-2F</strong></p></td>
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>东站台</p></td>
<td><p>列车往<a href="../Page/迪士尼站_(上海).md" title="wikilink">迪士尼方向</a> <small>（）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>西站台</p></td>
<td><p>列车往<a href="../Page/花桥站_(地铁).md" title="wikilink">花桥</a>、<a href="../Page/嘉定北站.md" title="wikilink">嘉定北站方向</a> <small>（<a href="../Page/龙华站_(上海市).md" title="wikilink">龙华</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 站台

云锦路站设有两个[侧式站台](../Page/侧式站台.md "wikilink")，位于地下二层。云锦路站为中国首个采用可调通风型[站台门的车站](../Page/屏蔽门.md "wikilink")。这种新型站台门可调节轨行区与站台间是否通风，夏季关闭时轨行区与车站隔绝以减少冷气散失，冬季打开则可利用列车行驶中的[活塞效应降低车站通风成本](../Page/活塞效应.md "wikilink")。\[3\]\[4\]

## 车站出口

[201509_Exit_6_of_Yunjin_Road_Station.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:201509_Exit_6_of_Yunjin_Road_Station.jpg "fig:201509_Exit_6_of_Yunjin_Road_Station.jpg")

  - 1号口：云锦路东，丰谷路南
  - 2号口：云锦路东
  - 4～6号口：云锦路西
  - 7号口：云锦路西，丰谷路南

## 接驳交通

### 公交换乘

734、809、864、933

## 相邻车站

## 外部链接

  - [上海市轨道交通11号线北段工程补充环境影响评价公示](http://www.envir.gov.cn/info/2008/2008110646.htm)

## 参考資料

[Category:徐汇区地铁车站](../Category/徐汇区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2013年启用的铁路车站](../Category/2013年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:以街道命名的中國鐵路車站](../Category/以街道命名的中國鐵路車站.md "wikilink")

1.  [云锦路站建设项目选址意见书](http://www.shghj.gov.cn/Ct_2.aspx?ct_id=00071204C20299)
2.
3.
4.